ğŸ”¹ 1. General Differences
Feature	C ğŸŸ¢	C++ ğŸ”µ
Paradigm	Procedural	Procedural + Object-Oriented (OOP)
Standard	C17, C23	C++98, C++11, C++14, C++17, C++20, C++23
Compilation	Faster (Simpler Syntax)	Slower (More Features, Templates, etc.)
ğŸ”¹ 2. Syntax & Features
Feature	C ğŸŸ¢	C++ ğŸ”µ
Functions in struct	âŒ Not allowed	âœ… Allowed (acts like a class)
Function Overloading	âŒ No	âœ… Yes
Default Parameters	âŒ No	âœ… Yes
References (&)	âŒ No	âœ… Yes
Inline Functions (inline)	âŒ No	âœ… Yes
Namespaces (namespace)	âŒ No	âœ… Yes
Operator Overloading	âŒ No	âœ… Yes
Constexpr (constexpr)	âŒ No	âœ… Yes (C++11+)
ğŸ”¹ 3. Memory Management
Feature	C ğŸŸ¢	C++ ğŸ”µ
Memory Allocation	malloc(), free()	new, delete, also supports malloc()
Constructors & Destructors	âŒ No	âœ… Yes
Smart Pointers (unique_ptr, shared_ptr)	âŒ No	âœ… Yes (C++11+)
ğŸ”¹ 4. Object-Oriented Programming (OOP)
Feature	C ğŸŸ¢	C++ ğŸ”µ
Classes & Objects	âŒ No	âœ… Yes
Encapsulation	âŒ No	âœ… Yes
Inheritance	âŒ No	âœ… Yes
Polymorphism (Virtual Functions)	âŒ No	âœ… Yes
Abstract Classes & Interfaces	âŒ No	âœ… Yes
ğŸ”¹ 5. Standard Libraries & Features
Feature	C ğŸŸ¢	C++ ğŸ”µ
Standard I/O	printf, scanf	cin, cout (Streams)
STL (Standard Template Library)	âŒ No	âœ… Yes (Vectors, Maps, Sets, etc.)
Exception Handling (try-catch)	âŒ No	âœ… Yes
Threads (std::thread)	âŒ No (Use pthreads)	âœ… Yes (C++11+)
Lambdas ([]() {})	âŒ No	âœ… Yes (C++11+)
ğŸ”¹ 6. Other Differences
Feature	C ğŸŸ¢	C++ ğŸ”µ
Strings	Uses char[] and string.h	Uses std::string (OOP)
File Handling	Uses FILE* from <stdio.h>	Uses fstream from <fstream>
Boolean Type (bool)	âŒ No (int 0 or 1)	âœ… Yes (true / false)
Enum Class (enum class)	âŒ No	âœ… Yes (C++11+)
Template Programming	âŒ No	âœ… Yes
ğŸ“Œ Summary
Feature	C ğŸŸ¢	C++ ğŸ”µ
Faster Compilation	âœ… Yes	âŒ No
Low-level Programming	âœ… Yes	âœ… Yes
OOP Support	âŒ No	âœ… Yes
STL (Standard Library)	âŒ No	âœ… Yes
Better Type Safety	âŒ No	âœ… Yes
Easier Memory Management	âŒ No	âœ… Yes (RAII, Smart Pointers)
ğŸ”¹ When to Use C vs. C++?
Use Case	C ğŸŸ¢	C++ ğŸ”µ
Embedded Systems	âœ… Best	âŒ Can be used but slower
System Programming (OS, Kernels)	âœ… Best	âŒ C++ is heavier
Game Development	âŒ Limited	âœ… Best (Unreal Engine, etc.)
Application Development	âŒ No	âœ… Best (GUI, Web, etc.)
Performance-Critical Software	âœ… Yes	âœ… Yes (Templates, Inline Functions)
Data Structures & Algorithms	âŒ Manual	âœ… Best (STL)
